# 开发指南

## 架构设计
在设计之初，我们坚持易用性和可扩展性，并且我们希望开发人员能有最大的自由度。基于这点考虑，系统不可避免的将采用微服务架构。在选择微服务架构时，我们调研了很多方案。
1. K8s + Nacos + Traefik
2. Moleculer.js + Nginx

### K8s + Nacos
这个架构偏向重型，但成熟且可靠，技术栈在市场上得到认可。

选择次架构，在后期将给我们技术路线提供足够的自由度，但前期成本比较高。

### Moleculer.js
天然支持Node.js，并且部署及实现非常简洁，但是目前支持Node.js，且目前仍然处于开发状态。
看架势有可能成为Node.js版的Spring Cloud。
选择Moleculer.js将决定我们的技术栈局限在Node.js。


